澳紐政府聯合聲明 斥人大改選舉制度毀香港自治

北京出手大幅修改香港選舉制度，封殺民主派參選。繼七大工業國（G7）外長昨（12 日）發表聯合聲明後(詳見報道)，澳洲及新西蘭政府今（13 日）亦發聯合聲明，指對人大通過改變香港選舉制度深表關注，認為此舉破壞《中英聯合聲明》中，讓香港可享有高度自治、權利及自由直到 2047 年的承諾。

聲明中又指這些改變與以普選產生行政長官的終極目標背道而馳，甚至削弱香港的民主體制、損害《基本法》賦予的言論及結社自由。這重大改變必定會收窄香港的自治權。澳洲與新西蘭政府促請香港和中央恪守承諾，讓港人擁有真正參與管治的渠道，同時保護立法會作為各方意見表達平台和監察政府的角色。

外交部駐港特派員公署：西方國家險惡、卑鄙 把香港作棋子遏制中國發展

另外，外交部駐港特派員公署今（13 日）亦發聲明，表明對「少數西方國家單獨或聯合發表所謂聲明」，詆毀人大就完善香港選舉制度的決定，是「粗暴踐踏國際法和國際關係基本準則」，形容是「赤裸裸」干預香港事務和中國內政，表示強烈不滿和堅決反對，「任何干預香港事務的行徑都是痴心妄想」。

聲明中又指，少數西方國家打著「民主」、「自由」的幌子，對香港事務指手劃腳，「所謂聲明、報告」違背基本事實，實質是「包庇縱容反中亂港份子」，「暴露他們把香港當作棋子遏制中國發展的險惡用心和卑鄙伎倆」。

聲明原文

中共一早預咗成堆國家會出聲明反對
但係wfc出聲明又唔痛

死死地氣都要買返澳洲煤

港共：抗義稿換個國家，否則寫唔砌

你有你聲明，我有我反對干涉中国內政

鬧還鬧，生意繼續做

預左有人講 all talk no action，呢到列下澳洲做左乜：

1. 破例比許志峰入境繼續國際遊說
2. 軍事上同印日台美聯合對抗中共，最近派軍機入中共防空識別區
3. 同中共展開貿易戰
4. 收留港人
5. 對中立場多次企硬

最好乜都唔好買，d車厘子呀，龍蝦，鳳梨我全部都要

依家好興講呢句

快啲抵制紐西蘭羊肉產品

出現了

All talk

但係冇任何嘢令到中共利益受損
呢堆嘢放返係二戰時期德國，希特拉睬你都有味

係自己國家影響民意，形成全球反共浪潮。邊個再同支共來往，邊個就被唾棄

咪睇下點囉

緬甸 = 捷克
香港/台灣 = 波蘭

All talk, no action

譴責再譴責

pish

紐西蘭?

17樓#292292歷史

收留港人？佢個485 visa 轉 PR鳩縮喎

收留你 5 年仲想點？根本預左同中共開片，5 年內中共未滅亡先講啦

人哋留學生 就算唔係香港passport

都已經可以有4年la

香港人都係多一年

紐西蘭都開始埋位 ?

Please pin

世柒老是常出現

終國成日話人阻住你又唔去退出聯合國起到阻住哂

你條撚樣成日幫中共放負 ATNA

All actions no talk

所有香港人 extend 到 2025 咁點止 5 年呀，4+2+5 年，11年都黎緊啦

當然呢個最極端例子，但所有人 extend 到 2025 唔係外界講既比 5 年，係 2025 年前都收留你，淨低既野打完仗 / 立法再講

我都冇講過All talk no action

世柒咁得閒唔好上LIHKG嬲屌
返YouTube 拍片啦

所以已經有在澳港人想轉軚去加拿大

咪撚水人啦屌你老母
講到人地奉旨幫你打仗/立法
搞到有d傻人真係走撚左去報澳洲d呃錢course
口輕輕 9up 我都識講啦
下星期美軍SEAL 係信德登陸呀

你 up 乜柒？
個 visa extension 係 for 澳洲當地既港人，報乜 9 course
美軍登陸香港遲早既事，唔需要擔心

鳩縮就梗係
但公道d
佢冇話一定485幫你轉
佢話有special pathway to PR
但條pathway 沉撚左落海底
係屌既 都唔該屌中point
唔係d撚人有份入 話你港蝗

已經有人報左澳洲course
想去讀 再經呢個5年方法拎PR
當佢三年內grad 都係2025之前grad 到
但grad撚完 冇特別pathway 比佢d轉PR
係咪一腳伸曬佢地番香港？
講到佢之後一定會立法/打仗

莫里森講明要有技術要求，如果最後係跟番條職業list計point，啫係迫人走

條list年年轉，唔中就bye bye

等睇好多人話要計分
唔夠印度度人高分

可以做
禁止支那飛機飛過領空（反正澳洲飛機好少會經過支那）
禁止支那IP訪問
禁微信支付寶銀聯（斷佢網）

再嘈啊搶埋海南島

老實講句，香港呢個人道危機成功過渡左，比你入唔係奉旨

出聲就話唔做野，做野就話唔宣戰收返香港，宣左戰會話未打，打左會話未核平，核平左會話未核平晒

第五點係咪重複緊以上四點?

唔係

除非讀護理課程
讀其他好難留

澳洲紐西蘭係時候出兵
你地都可以瓜分支那大地